地鐵13年前也遭縱火 狂漢報復釀14人傷

香港地鐵13年前也遭縱火 狂漢報復釀14人傷

2017/02/10 20:56 984

香港地鐵上一次發生列車車廂火警導致多人受傷，是2004年金鐘站列車縱火案，共成14人受傷。警方因接獲懲教署通知，稱嫌犯曾寫信向獄中友人表示有計劃炸毀港鐵，隔天迅速上門拘捕縱火的65歲男子嚴金鐘。嚴男後因證實患有妄想症，2006年被高等法院判處無期徒刑。案件發生在2004年1月5日，嚴男帶著多支火鍋用瓦斯罐和裝有香蕉水的塑膠罐，在早上7點30分尖峰時間，於荃灣站搭上一列駛向中環的港鐵列車。當列車駛離尖沙嘴過海到金鐘時，嚴在車廂內用打火機點燃一個裝有香蕉水的塑膠瓶，火勢迅速蔓延，車廂隨著濃煙密佈。嚴更試圖點燃瓦斯罐，所幸被人遏止。當列車駛至金鐘站時車長即時疏散乘客，嚴趁亂逃走。嚴被捕後供稱，因為政府允供他6輛改裝電動單車，存心要報復。他上庭時仍否認縱火，又指警方插贓嫁禍，並不時在庭上大叫法官是「魔鬼」、「賊官」和「砌生豬肉」。精神科醫生證實他有妄想症，認為他日後或做出危害社會的行為，最終法官判他終身監禁，最少服刑10年，是香港第一位純因縱火罪被判囚終身的犯人。
（國際中心／綜合外電報導）

其實香港周街都係痴線佬

請問你以咩準則嚟計?

因為政府允供他6輛改裝電動單車，存心要報復

因為佢本人就係其中一個

充公囉

充供，應該係